<resources>
    <string name="app_name">Помощник по контактным линзам</string>
    <string name="desc_mark">отметка</string>
    <string name="marked_days">отмеченные дни: %s</string>
    <string name="menu_restart">Сбросить</string>
    <string name="menu_note">Заметка</string>
    <string name="toast_coming_soon">Скоро будет…</string>
    <string name="menu_help">Информация</string>
    <string name="toast_click_item">Проведите пальцем влево или вправо, чтобы удалить</string>
    <string name="remove">Удалить</string>
    <string name="to_return">Вернуть</string>
    <string name="dialog_start_over">Начать сначала?</string>
    <string name="dialog_action_yes">Да</string>
    <string name="useful_information">Полезная информация</string>
    <string name="info_material">Материалы для контактных линз</string>
    <string name="info_material_description">\tГидрогелевые – линзы с высоким показателем влагосодержания. Рекомендованы людям, склонным к аллергическим реакциям, так как материалы гидрогелевых линз гипоаллергенны;\n\tСиликон-гидрогелевые – линзы с высоким показателем кислородопроницаемости. В редких случаях могут провоцировать аллергическую реакцию.</string>
    <string name="info_wearing_mode">Режим ношения</string>
    <string name="info_wearing_mode_description">\tДневной – линзы носят только днем, а на ночь снимают;\n\tГибкий – допустимо оставить линзы на ночь, но не более 2 ночей подряд;\n\tПролонгированный – возможно использование до 6 суток подряд. При пролонгированном ношении линзы не снимают на ночь, однако по истечении 6 суток их нужно заменить новой парой;\n\tНепрерывный – линзы можно носить до месяца, не снимая на ночь.</string>
    <string name="info_mode_recommendations">Рекомендации по режимам ношения</string>
    <string name="info_recommendations_description">\tВрачи рекомендуют использовать линзы дневного режима ношения. Они являются наиболее безопасными при условии регулярного ухода. Более длительное использование линз может ограничивать доступ кислорода к глазам и провоцировать развитие патологичных состояний.\n\tКроме того, на линзах накапливаются болезнетворные бактерии, а это чревато осложнениями для глаз.</string>
    <string name="info_replacement_time">Срок замены</string>
    <string name="info_replacement_description">\tОднодневные – каждый день пациент надевает новую пару, а вечером просто выбрасывает линзы;\n\tДвухнедельные – замена происходит каждые две недели;\n\tМесячные;\n\tТрехмесячные;\n\tГодовые – в настоящее время применяются крайне редко из-за более высокого, в сравнении с линзами плановой замены, риска осложнений.</string>
    <string name="info_recommendations_replacement_time">Рекомендации по сроку замены</string>
    <string name="info_recommendations_replacement_description">\tОфтальмологи советуют отдать предпочтение линзам более частого режима замены – однодневным или двухнедельным. Они более безопасны для глаз, так как не успевают накопить на своей поверхности большое количество бактерий или отложений липидов, которые могут спровоцировать тяжелые конъюнктивиты и кератиты.</string>
</resources>