<resources>
    <string name="content_description_mark">отметка</string>
    <string name="marked_days">отмеченные дни: %s</string>
    <string name="menu_restart">Сбросить</string>
    <string name="menu_note">Заметка</string>
    <string name="toast_coming_soon">Скоро будет…</string>
    <string name="menu_help">Информация</string>
    <string name="toast_click_item">Проведите пальцем влево или вправо, чтобы удалить</string>
    <string name="remove">Удалить</string>
    <string name="to_return">Вернуть</string>
    <string name="dialog_start_over">Начать сначала?</string>
    <string name="dialog_action_yes">Да</string>
    <string name="useful_information">Полезная информация</string>
    <string name="info_material">Материалы для контактных линз</string>
    <string name="info_material_description">\tГидрогелевые – линзы с высоким показателем влагосодержания. Из-за  высокого содержания воды они очень комфортны при ношении. Чаще всего неприятные ощущения при ношении гидрогелевых контактных линз возникают в помещении с низкой влажностью или после долгой работы за компьютером.
Одно из перспективных направлений развития таких материалов – придание им биосовместимых свойств. К числу биосовместимых материалов относятся, материалы с низкой дегидратацией и устойчивостью к белковым и липидным отложениям.
Сроки ношения таких контактных линз – от одного дня до месяца. Но они предназначены только для дневного ношения – их нужно обязательно снимать на ночь. Рекомендованы людям, склонным к аллергическим реакциям, так как материалы гидрогелевых линз гипоаллергенны;\n\tСиликон-гидрогелевые – контактные линзы, как становится ясно из названия, содержат силикон и гидрогель. Силикон обеспечивает очень высокое пропускание кислорода – Dk/t 100-160 единиц, что значительно снижает риск гипоксии роговицы. Гидрогелевый компонент увлажняет роговицу, обеспечивая комфортное ношение контактных линз. Воды в силикон-гидрогелевых линзах содержится меньше, чем в гидрогелевых, поэтому на линзе не так сильно сказывается испарение жидкости, что позволяет в течение длительного времени носить контактные линзы, не ощущая сухости и дискомфорта. Именно поэтому только силикон-гидрогелевые линзы рекомендованы для непрерывного ношения, включая ночное время.
Но так как влагосодержание силикон-гидрогелевых линз все-таки ниже, чем гидрогелевых, то для устранения сухости глаза в материал линз дополнительно вводятся специальные увлажняющие агенты, а также используют специальные плазменные методы обработки поверхности линзы.
Силикон-гидрогелевые контактные линзы благодаря наличию силикона более жесткие, чем гидрогелевые контактные линзы. Поэтому они более удобны в обращении. Это особенно важно для тех пользователей, кто испытывал затруднения с деликатным обращением с гидрогелевыми контактными линзами, особенно с высоким содержанием воды.
Благодаря структуре материала силикон-гидрогелевых контактных линз на них по сравнению с гидрогелевыми контактными линзами меньше накапливается отложений. Это означает больший уровень комфорта и лучшее качество зрения в течение всего срока ношения контактных линз, а для пользователей, допускающих иногда нарушения правил ухода за контактными линзами (например, сон в контактных линзах, не предназначенных для этого), – еще и большую безопасность.\n\tГипергелевые (новинка) – инновационный материал нового поколения материалов, которые вобрали в себя лучшие особенности обычных гидрогелей и силикон-гидрогелей. Основным преимуществом этих линз является уникальный материал последнего поколения HyperGel™, который обладает всеми преимуществами гидрогелевых и силикон-гидрогелевых материалов, при этом лишен их недостатков. Влагосодержание полимера составляет 78%, что соответствует влагосодержанию роговицы здорового глаза. Такая феноменальная гидрофильность, обеспечивает максимальную увлажненность глаз и комфорт ношения, минимум до 16 часов, даже в самых неблагоприятных условиях.</string>
    <string name="info_wearing_mode">Режим ношения</string>
    <string name="info_wearing_mode_description">\tДневной – линзы носят только днем, а на ночь снимают;\n\tГибкий – допустимо оставить линзы на ночь, но не более 2 ночей подряд;\n\tПролонгированный – возможно использование до 6 суток подряд. При пролонгированном ношении линзы не снимают на ночь, однако по истечении 6 суток их нужно заменить новой парой;\n\tНепрерывный – линзы можно носить до месяца, не снимая на ночь.</string>
    <string name="info_mode_recommendations">Рекомендации по режимам ношения</string>
    <string name="info_recommendations_description">\tВрачи рекомендуют использовать линзы дневного режима ношения. Они являются наиболее безопасными при условии регулярного ухода. Более длительное использование линз может ограничивать доступ кислорода к глазам и провоцировать развитие патологичных состояний.\n\tКроме того, на линзах накапливаются болезнетворные бактерии, а это чревато осложнениями для глаз.</string>
    <string name="info_replacement_time">Срок замены</string>
    <string name="info_replacement_description">\tОднодневные – каждый день пациент надевает новую пару, а вечером просто выбрасывает линзы;\n\tДвухнедельные – замена происходит каждые две недели;\n\tМесячные;\n\tТрехмесячные;\n\tГодовые – в настоящее время применяются крайне редко из-за более высокого, в сравнении с линзами плановой замены, риска осложнений.</string>
    <string name="info_recommendations_replacement_time">Рекомендации по сроку замены</string>
    <string name="info_recommendations_replacement_description">\tОфтальмологи советуют отдать предпочтение линзам более частого режима замены – однодневным или двухнедельным. Они более безопасны для глаз, так как не успевают накопить на своей поверхности большое количество бактерий или отложений липидов, которые могут спровоцировать тяжелые конъюнктивиты и кератиты.</string>
    <string name="info_contact_lens_types">Типы контактных линз</string>
    <string name="info_contact_lens_types_descriptions">\tТрадиционные – прозрачные мягкие контактные линзы для коррекции отклонения зрения, с помощью одной оптической силы (только сфера).\n\tТорические - прозрачные мягкие контактные линзы для коррекции сложного отклонения зрения с помощью двух оптических сил линзы (сфера и цилиндр).\n\tМультифокольные –разработаны для пациентов, которые имеют возрастную дальнозоркость, подразумевающую дополнительную коррекцию для комфортного зрения вблизи. Мультифокальные контактные линзы имеют несколько зон для четкого зрения : в близи, за компьютером и в даль.\n\tЦветные – декоративные линзы, предназначенные для смены своего обычного цвета глаз на любой другой. Существуют как с диоптриями (до -10), так и для пользователей с отличным зрением, не требующего дополнительной коррекции (00).</string>
    <string name="info_design_of_contact_lenses">Дизайн контактных линз</string>
    <string name="info_design_of_contact_lenses_description">\tСферический – распространен больше всего. При выборе таких линз нужно учесть, что потребуются линзы с меньшими диоптриями, чем очки. Различие может составлять 0,5–2 диоптрии. Например, при зрении -6 вам могут подойти линзы с показателем -5. Эту разницу поможет определить врач-офтальмолог при подборе контактных линз.\n\tАсферический – обеспечивает лучшее качество изображения, позволяет улучшать четкость даже по краям поля зрения. Асферические линзы появились сравнительно недавно и быстро завоевали место на рынке. При покупке следует учесть, что «поправка» диоптрий здесь, как правило, не требуется.</string>


    <string name="settings">Настройки</string>
    <string name="General">Основные</string>
    <string name="theme_mode">Тема</string>
    <string name="other">Другие</string>
    <string name="rate">Оценить приложение</string>
    <string name="click_to_rate_app">Нажмите, чтобы оценить приложение</string>
    <string name="other_applications">Другие приложения</string>
    <string name="other_apps">Нажмите, чтобы получить больше приложений</string>
    <string name="splash_screen">Заставка</string>
    <string name="turn_off">Выключено</string>
    <string name="turn_on">Включено</string>
    <string name="notes_with_parameters">Заметки с параметрами линз</string>
    <string name="for_astigmatism">Для астигматизма</string>
    <string name="any_title">какой нибудь заголовок…</string>
    <string name="left_eye">Левый глаз</string>
    <string name="right_eye">Правый газ</string>
    <string name="parameters">Параметры</string>
    <string name="optical_power">Оптическая сила</string>
    <string name="radius_of_curvature">Радиус кривизны</string>
    <string name="cylinder_power">Сила цилиндра</string>
    <string name="axis">Ось</string>
</resources>